\chapter{Vorwort}
\label{cha:Vorwort}

Diese Ausarbeitung dient als Klausurersatzleistung für das Modul Regelungstechnik 2. Der Inhalt dieser Arbeit befasst sich mit der linearen Zustandsraumregelung eines Gleichstrommotors (DC-Motor). Zu Beginn wird ein theoretischer Ansatz zur Zustandsraumregelung des DC-Motors beschrieben. Dieser wird anschließend durch den Aufbau eines Modells in MATLAB Simulink überprüft. Aufgrund der fehlenden Hardware muss auf den experimentellen Teil verzichtet werden. 